終於解答到點解商務既書用＂＂而唔係「」

由香港用慣既「」變成大陸用既＂＂
直書變橫書
字裏行間不斷滲透大陸文化
係無形之中統一思想

本來都覺得奇怪
點解商務出版越來越多書都開始用＂＂
宜家終於搵到原因

原來2015年已經報過

全部都係統戰工具

中聯辦掌控聯合出版集團
擁三大書局兼壟斷發行 議員指涉違《基本法》
2015-04-09
港聞

【本報訊】《壹週刊》昨日報道，擁有商務、三聯和中華三大書局並壟斷書籍發行市場的聯合出版集團，原來是由中聯辦透過一間在廣東省註冊的公司掌控，公司並持有在港發行的三大左派報章甚至青少年刊物，業務無遠弗屆。有立法會議員批評中聯辦插手商業運作涉違《基本法》；特區政府未有回應。
記者：林偉聰

【中聯辦操控三大書局】
聯合出版集團旗下的中華書局、三聯書店及商務印書館被揭發由中聯辦透過一間內地公司掌控。

中聯辦用作掌控傳媒及文化出版集團的公司名為廣東新文化事業發展有限公司（下稱廣東新文化），根據廣東省工商局資料，該公司成立於1990年，經營範圍是管理在香港的新聞文化事業、物業管理、旅遊、接待服務機構等辦屬企業的國有股份。
公司現時唯一股東為出資2,000萬元人民幣的中聯辦，董事長是前中聯辦駐廣州辦公室主任黃榮標，另一董事是現任駐廣辦主任羅江。
中聯辦的傳媒集團主要透過廣東新文化直接持有，其中《文匯報》及《大公報》兩份傳統親中大報都由廣東新文化持有絕大部份股權。

發行《紫荊雜誌》談政治

除了報紙，記者又發現同樣在香港發行的政治雜誌《紫荊雜誌》及青少年刊物《知識雜誌》都是由廣東新文化持有，《紫荊》號稱「權威解讀中央政府關於香港問題的原則立場及政策方針」；《知識》就聲稱是全港第一本青少年校園文摘，「促進香港青少年對祖國文化和身份的認同，增強國民意識」，亦會舉辦與內地及警隊交流的活動。
廣東新文化同時在港成立新文化事業（香港）發展有限公司（下稱香港新文化），控制聯合出版集團。聯合出版旗下有商務印書館、三聯書店及中華書局三大本港書局，全港有49間分店；此外，新雅文化、萬里機構等多間著名出版社也是聯合集團成員，估計集團佔全港書籍發行八成市場，幾乎每個港人都曾光顧中聯辦這個出版巨企。

程翔斥回歸後不再避忌

曾任《文匯報》副總編輯的程翔指，左報由中聯辦的前身新華社提供資金屬公開秘密，但新華社過去始終屬「地下黨組織」性質，故左報的股權往往由公司高層「出面」名義上持有，但1989年《文匯報》發生了社論開天窗事件後，中共覺得以私人名義持股或有問題，「共產黨有時做啲嘢太不合天理，人都會背叛」，加上回歸後毋須再避忌，於是逐步安排由內地機構正式控制左報。
程翔坦言，無論中聯辦是否實益持有集團，都可以其影響力干預聯合集團運作，他指聯合最大的殺傷力在於其壟斷地位，可按中聯辦意思拒絕發行書籍。
他認為市場由政治機構控制並不健康，「你吹佢唔脹，惟有望剩番嗰兩成市場爭氣啲」。
立法會議員陳家洛認為中聯辦透過商業機構插手出版市場，明顯與《基本法》及中聯辦的角色有牴觸，擔心中聯辦建立文化霸權，在出版界形成白色恐怖，又透過旗下報刊發動文宣攻勢。
記者向政制及內地事務局查詢違憲事宜，但截稿前未有回覆。

點解個記者會覺得驚訝，好多唔洗專特登去查都知喎

點打開關引號？

「」

速成ZDZE

由香港用慣既「」變成大陸用既＂＂
直書變橫書
字裏行間不斷滲透大陸文化
係無形之中統一思想

依段係片入面講？我好快咁飛左次又唔覺有

但依d影響我都幾肯定話你聽係英文書信中化造成

岩岩facebook 睇完
真心大家可唔可以齊心
真係打到黎
幾時大家可以醒下？
幾時啊？

所以只幫襯誠品

三中商真係無得打，太大啦，
仲要佢地已經喺香港咁耐歷史，紮晒根，
連印刷出版物流都係佢地嘅人，
呢吓真係輸晒

以後買書去博客來算鳩數

中國人叫佢做環保做體育做文化唔會見佢咁叻

做呢D思想文化教育控制就做到天衣無縫

觀察所得

誠品一早奶咗共啦

疑為大陸撤部份敏感著作
誠品下跪 西藏書落架

買舊書
新書就博客來 amazon 誠品
見親三中商就打書釘
冇辦法令佢執
都要佢蝕到仆街

所好耐無買書

一向打英文先用" "

網上書店乜書都有

好多作者係大陸人，只不過正體出版而已

大部分香港人都好似條片街訪個阿姐咁：「我淨係買書㗎咋。」

坐言起行唔買
中小學生老師家長揭露原來萬里 教圖 都係中聯辦旗下
叫佢地小心

其實咁咪變左英文排板

見到＂＂真係好銀眼

樓上書店仔啦

支那書既特色係大大本、字細、橫排、用””號
傳統香港書既特色就相反，同台灣日本類似，睇下衛斯理既排版就知
而家啲書睇排版就知全部支那化

係因為書商學咗 programing
”string”

教圖唔係新加坡佬咩

去開大眾 希望大眾唔係染紅書局

唔撚再去三中

呢啲大書局其實真係無咩書啱睇

大眾就坡佬開嘅 但香港分公司有冇紅色資本就唔知

橫書直書都關事？？

仲要又貴又係支資 真係唔會俾錢去買
買返樓上書店仲好 冇上架費又平d

15年報導出左後已經無幫襯過

最正氣嗰間page one執左

其實唔係一向都知既咩？
香港人係咪真係咁無常識？

我成日想買日本原文書, 都搵唔到地方
上網買又唔一定送黎香港, 運費唔平

好早年已經去博來客買書
呢三間啲書仲貴過台灣寄過嚟

博客來同三民書院都係very good

好似發現新大陸咁

一早知佢地係中共機構，英治時期已經有

其實唔驚佢封殺，可以搵臺灣出

台灣
國共一家親

冇計人地地頭

台灣都淪陷埋
中文書仲有乜出路

成班冇學識嘅人仲睇緊中文書
低你地做中國人

好多年架啦

睇開英文書
中文大堆中華膠支那文化，不了

依啲似係歐化中文多啲

中國人（含香港人）既大一統基因：
間間茶餐廳部部電視機都統一長開播住TVB
間間三中商本本中文書都統一用曬雙引號

上amazon買，貴極都平過sogo果D
除非你趕住即刻睇

推

想問片入面既獨立出版社叫咩名？ 點買到佢地既書

Wow
明明好耐之前已經報過三中商係直屬中聯辦
但就冇人理
最近港台鏗鏘集報完 個個就好似開心大發現咁
笑撚死

中華人民共和國非強制性國家標準：先用雙引號“ ”，內部如需再參考，再用單引號‘’，若再需參考，使用雙引號“ ”，以此類推。直排仍保持雙引號在外，改用﹃ ﹄和﹁ ﹂。[3]
中華民國教育部：先用單引號「」，內部如需要參考，再用雙引號『』。而雙引號內部又需要參考，則再用單引號，如此類推。有趣的是官方檔案中引號的形狀與現時常用的並不相同，橫排的單引號寫成﹂﹁（這種寫法的好處是和直排符號一樣只需一筆寫完），雙引號寫成﹄﹃。[6]2008年修訂版改為現時常用的形狀。[7]
香港標準是先用單引號「」，內部如需要參考，再用雙引號『』，直排文字則為﹁ ﹂和﹃ ﹄。

yes....

大陸原來都用""?

真係唔講唔覺....

大眾係坡資喎，年前李光X死有專題吹奏

屌！！！

其實關咩事
明明就因為係印刷排版輸入法方便又唔會失去所從意義先會用” “

情況就好似描寫對白咁
以前就用：「即係咁樣」去編
但係因為過於累贅同編印關係 所以慢慢先刪減「」
同樣被刪去嘅例子有 專名號/書名號
即係名字左邊會用直線引號 橫排就會喺底
而家我直情唔知點打出嚟

而直排同橫排就主要考慮書背同掀頁方向
一般中文書仍然會採用直排左掀 英文書就會相反
初初出現橫排編印係因為報紙佬排版關係要慳位
當然中共因為參考前蘇聯 所以有啲文書會用橫排出

但係我睇咁多年書 大部分中文書都用直排
一個咁樣嘅報導就引晒你哋出嚟
連登仔究竟睇過書未？

利申 非五毛

支持木鹿大王稱帝

13億>700萬

唔 大
信 陸
上 啲
百 書
度 係
睇 橫
下 排
㗎

用九方咪有囉

大家幫襯下序言啦

我知呀 我有話中共係因為參考前蘇聯所以用橫排
我唔明你個回覆所點

鬼佬啲英文書用橫排 唔信上Google睇下
連登啲post用橫排 唔信上連登睇下

Btw 欣賞你直排打字 以前唔識用word試過一次
好撚伸虎

打電腦嚟講，中文個「」引號勁唔方便，英文""方便好多。仲有咩尊名號呀，書名號果d都差唔多收晒皮，但我覺得收皮係好事。依家電腦年代嘞，何況依家嘅標點符碌都由鬼佬果d變出嚟。

睇完覺得好恐怖
究竟香港有幾多人知呢啲真相
又有幾多人會理會#

上開連登高登會關心香港嘅一直都知

但係有幾多香港人會上高登連登之餘 又會走去睇呢類型post 所以大把香港人唔知都唔出奇

btw你睇下個呀姐就算知又點 買書炸喎 幾想屌死佢

但連登好多膠post

其實唔係直接用英文個""，大陸個引號係“”，如果要打出嚟唔會快過「」

書名號香港用日常會用《》
專名號真係無咩人用，用都係用底線

香港人係時候要做啲野！

用rime直接打已經出「」

剩低選擇：

記錯咗
坡佬嗰間叫教育出版社

累贅？
要引述既野分返開 睇得好舒服喎

"逗號""書名號""專名號"

"逗號" "書名號" "專名號"

「逗號」「書名號」「專名號」

睇咁多年書意思係咪金庸倪匡個輩開始睇

大家都是中文書不用分得那麼細

關事，

中文其實應該用直排。
呢個係配合中文字結構睇。
識中文就明。

睇大陸網上小說全部打‘’

其實係因為方便姐

橫書好睇過直書喎

1984真相部

成班人都有被逼害妄想症，好得人驚，某程度上佢哋呢種同中共嘅洗腦無咩分別，乜野都可以抽秤，不如講埋舊底d字由右邊開始睇起啦，都痴痴地線。

點解舊底d字右邊睇起？

本地文化演唔演變係一回事
但被文化清洗又係一回事

點解唔堅持埋由右排到左？咁易放棄嘅你個人。

我咪講咗文化演變係一回事囉

但引號嘅變化唔係自然演變，而係被文化侵略改變
咁都分唔到？

大佬，做左二千幾年呀

IOS繁體鍵盤無 “” ，得英文有，好驚有朝一日無咗「」

以後唔會去呢d地方買書

你真係做紙媒？點界定自然演變，點為文化侵略？由右排到左點解變成左排到右？英文唔係一種文化？如果跟英文就自然演變？個事實就係根本就係任你哋自己鳩吹，有被逼害妄想症就睇醫生啦。

抵字都唔識就夠膽死話人冇學識

sor lor 中文差

小說，特別係武俠小說直書好睇。

係港英時期 中文刊物都堅持到古風
由右揭到左 由右開始直排書寫
流傳至今例如當時既金庸小說 衛斯理系列
甚至今日既星島明報大公報都係咁
睇到向來香港排版正是如此
成功抵禦西式文化衝擊成百年
堅持到古風

但偏偏係中文刊物係港共時代
明明係「當家作主」既時期
唔夠20年
偏偏越來越多書刊變成由左揭右 橫字排版
越來越多""

兩個時期相比對
除咗統一思想呢個原因
我諗唔到有咩原因會有咁既轉變

老老實實左至右橫書睇到好辛苦，之前買過一本翻譯書係橫書 最後頂唔順要買返直書